<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Posts on Qingyuan&#39;s Notebook</title>
    <link>qygong17.github.io/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Qingyuan&#39;s Notebook</description>
    <image>
      <title>Qingyuan&#39;s Notebook</title>
      <url>qygong17.github.io/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</url>
      <link>qygong17.github.io/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Sun, 14 May 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="qygong17.github.io/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Test math and figures</title>
      <link>qygong17.github.io/posts/test-figure-and-math/</link>
      <pubDate>Sun, 14 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>qygong17.github.io/posts/test-figure-and-math/</guid>
      <description>Math Typeset math from: Writing math with Hugo | Misha Brukman
test inline: $\psi_{rq} =L_ri_{rq}- \frac{L_{M}^{2}}{L_{s}}i_{rq}$
test align: use 6 backslashes \\\\\\ instead of 2 \\, it works, but is odd&amp;hellip;
$$ \begin{aligned} u_{rd} &amp;amp;= R_ri_{rd}+ \sigma L_{r}\frac{d i_{rd}}{dt}-\omega_{s1}\sigma L_{r}i_{rq}+ \left(\frac{L_{M}}{L_{s}}\frac{d}{dt}\psi_{s}\approx 0 \right)\\\ u_{rq} &amp;amp;= R_ri_{rq}+\sigma L_{r}\frac{d i_{rq}}{dt}+\omega_{s1}\sigma L_{r}i_{rd}+\omega_{s1}\frac{L_{M}}{L_{s}} \psi_s \end{aligned} $$
Figure A figure from my oss, Markdown syntax ![](myoss.com/1.png) works: A local figure, ![](/images/test_image.png), while the actual image file is in \static\images: Use local image and tips: Rendering Images in Markdown Preview of Hugo Site | Mike F.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>关于我为什么写博客</title>
      <link>qygong17.github.io/posts/why-blogging/</link>
      <pubDate>Sun, 14 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>qygong17.github.io/posts/why-blogging/</guid>
      <description>搜索：Why blogging，总是能看到和business相关的内容，比如，写博客可以帮助提升网站的人气等等。像下面这个，十几条理由中，大部分都是和推广、商业相关： Why Blog? 14 Benefits of Blogging (in 2023) (wpbeginner.com)。
但是这些和我想的有一定距离。
关于我为什么写博客 主要还是保持每天写东西，虽然不是所有写的东西都会发布：
首先是记录：有一个想法想要记录-&amp;gt;感觉可以拓展一下-&amp;gt;花点时间写出来发布。 然后写作也是一个整理思路的过程。比如之前学电机，看了一些书和教程，似乎懂了，开始写的时候，发现又只能查资料。“大致懂了”，和能清楚（至少自认为清楚）地描述出来，还是不同的。（费曼学习法：How to Learn Faster with the Feynman Technique (Example Included)） 我想练习英文写作，不仅仅是写技术相关的文章。 如果有人问起某个问题，然后我正好写过，我把对应的博文链接发给ta，很高兴又帮助了一个人。 最后，如果能帮助到另外的几个人，就更好了。 关于CSDN的博客 一年多以前在CSDN写了第一篇博客，记得是介绍一个元器件和仿真工具的使用。一年以后，逐渐发现，对于CSDN博客的形式不是太满意。这里面有自己的因素，也有这个站点的因素。比如：
看每天新增了多少粉丝、收藏或访问 看大家都看了哪些热门的文章 各个角落里的广告，基本上不相关的“相关推荐” 写东西的时候总想着“这是不是一篇好的文章”——但对于“好”，其实是很难定义的，比如有价值、对别人有帮助、对自己有帮助、能吸引读者等。 CSDN还是一个技术领域的站点，有些奇奇怪怪的内容，不太想放在这里。 首页显示的一串数据，很容易让人感觉，这是一个博客“好不好”的评价标准。有时候我就经常盯着这几个数字看，这让我觉得不是一个好的状态，当然我也可以不盯着它们看，但是In my defense, they were staring at me。 In my defense, they were staring at me By the way, How I Met Your Mother is a good show.
这些数字，和商业相关的东西，就会导致这样的文章和标题（当然我没看文章内容，也不是说这篇文章或者作者不“好”，只是说，不符合我对自己博客的一些想法）：如何写出一篇爆款文章？【CSDN攻略】创作技巧篇
但是这些在CSDN或者大部分其他博客中，是不能修改的，所以就想着换个自建的博客。正好想起98里面有这个帖子，照着学了一下，看起来也还不错。
而且，我不想每次发东西都有人审核（虽然从来没审核失败过）。所以我开了这个新的博客，里面只有内容和一些标签。没有访问次数，没有粉丝，甚至没有留言功能（当然主要还是因为我根本不懂怎么做网站）。
以前我会在博客首页简介里写，“硬件工程师”，但是后来删掉了，因为我不想限制自己，当然不是说我不想做硬件工程师，只是，说不定，我也可以写一个读书笔记的博客，或者是介绍自己用过的一些小工具。后来我想，我可以主要是硬件工程师，然后同时又有很多不同的方面。
当然，没有了这些数据，似乎就没有了成就感，但其实也无所谓。这篇文章是在看youtube时候想到的。以每年读书的数量去评价“好的读者”，和以阅读数、粉丝数来评价“好的博客”，似乎有类似之处。 Don&amp;rsquo;t Worry about Reading More Books.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>使用Zettelkasten方法做笔记</title>
      <link>qygong17.github.io/posts/learn_zettelkasten_blog/</link>
      <pubDate>Sat, 13 May 2023 18:08:24 +0800</pubDate>
      
      <guid>qygong17.github.io/posts/learn_zettelkasten_blog/</guid>
      <description>使用Zettelkasten方法做笔记 最近总看到Zettelkasten方法，看了一些视频和文章，主要看下怎么操作、从这个方法中可以学到什么。
背景之类不再重复。主要记录操作方法等。
Zettelkasten方法 接收信息：书、文章、视频、播客等 记笔记 为哪些内容做笔记： 有些人说，大部分感兴趣的东西都可以记下来 自己的一些想法 笔记里有什么 记录：尽量做到只看自己的记录就能理解这个笔记的内容，而不需要再去看之前的原文 来源：记录这个笔记来自哪里，备用。 标志：便于引用（数字化的笔记中，这是挺容易的，比如使用文件名+日期） 和其他笔记的关系：见 处理笔记 处理笔记 整理： 之前记录的笔记中，有些是临时的一些想法，有些结构比较混乱， How To Take Smart Notes (3 methods no one&amp;rsquo;s talking about) 2023 Zettelkasten Obsidian Workflow ⚡️ Simple Set Up - YouTube 目标： 完整地解释一个最小的内容（atomic note） 用自己的话 建立新的笔记与现有笔记之间的关系——在我看来也是一个学习的过程，逐渐深入或者拓展。 另外一些操作：添加对应的标签等等。 写作 需要时刻记得，做笔记是为了什么，比如，变成自己的思考、转换成文章、视频、用于项目等 如果不输出，最后得到的也只是一堆双链笔记。 可以先列一个大纲-&amp;gt;把之前的相关的笔记填进去。然后再基于这个大纲，再完成最终的作品 但注意，这一步可能还是需要花很多的时间 Zettelkasten可以提升写作效率，但并不能代替最终的写作。 一些想法 坚持记录和写作，相信这个过程。Trust the Process 坚持用自己的话来描述——是在练习写作，同时也有助于加深理解。 Zettelkasten也可以用在工科的学术写作，比如这篇文章：Field Report #1: A PhD About Writing with His Zettelkasten • Zettelkasten Method。印象最深的是： 新的想法还是来自阅读和与人交流，而不是来自 Zettelkasten本身，但是Zettelkasten能帮助建立现有想法之间的联系。 一些想法和观点是通用的，不应被限制在某个项目中。——Luhmann’s Zettelkasten其实只有2个文件夹：文献、想法。 虽然基于 Zettelkasten笔记能快速建立一个大纲，最终的整理和写作还是困难的。 最后，不要花太多时间在工具或系统上：你真的需要“第二大脑”笔记系统吗？Obsidian/Notion/Roam/Logseq等等_Fantasy237的博客 另外一些资料 推荐这个视频，5分钟左右把关键信息描述清楚：Zettelkasten Note-Taking Method: Simply Explained - YouTube 另外，有这个网站：Getting Started • Zettelkasten Method 这是翻译（粗粗一看，可能是机翻）：Zettelkasten方法简介 - 知乎 (zhihu.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
